前主播「被代表」譴責立法會衝擊 18人退出分析師協會 抗議聲明偏頗

「反送中」示威者昨日成功闖入立法會，建制派商會隨即出聲明抽水，稱「譴責暴徒衝擊行為」，立法會金融服務界議員張華峰聯同業內10個聯會，更指「予以最嚴厲的譴責，認為這不但有損港人重法治，重守法、重和平的核心價值，對一國兩制在香港成功落實造成破壞」，更表示支持特首林鄭月娥的「施政新風」。
不過，事件惹起會員反彈，有份聯署的香港股票分析師協會，其中18名會員，包括前主播范巧茹、林小珍、羅佩怡，立時宣佈退會及退出WhatsApp群組。

林小珍並發出聲明：
「作為傳媒人，一向秉承中立客觀態度分析每事每物，綜觀所有傳媒消息及報道，本人認為分析師協會作出的聲明内容過於偏頗，同時未經大部分會員審閱及進行公開諮詢，表示遺憾。
聲明內容絶不能完全代表我，為免混淆視聽，曲解會方與本人立場，本人以沉重的心情決定選擇退會退group。
雖各人政見不同，但並非『非友即敵』，願各位以更包容開放的心接納不同意見。」
林小珍其後接受本報查詢時表示，協會在未有作出任何諮詢的情況下，就作出有關聲明，感極不被尊重，「重點係聲明唔代表我立場，我又唔想啲人見我係會員，就當我係同一立場，咁我唯有退會。」范巧茹被本報問到退會一事時，她表示：「我只代表我自己，也尊重其他所有意見及立場。」
另外，富昌證券聯席董事譚朗蔚亦於FB上表明，沒有參與有關聯署，「我是香港股票分析師協會的會員，但會方的意見不代表我。」致富證券資產管理部董事鄧澤堂亦已退會。
另有消息人士表示，「今日會長鄧聲興喺Group send份聲明出嚟，加多句 『各位，雖然本會一向不多談政治，但現時是大事大非，危急關頭。表達不同政見是值得專重，但斥諸暴力則絕對不能接受和違反法治。大家應該運用在媒體和社會的影響力改善不良風氣。維持香港經濟和金融發展！』 之後好多拍掌架，然後份嘢就出咗街啦。」
鄧聲興接受本報查詢時表示，聲明今早在理事會WhatsApp群組內獲一致通過，重申聲明只是針對昨日暴力事件，與政治立場無關。他指協會接受及尊重會員有不同的政治意見，稍後會聯絡退會會員，解釋聲明內容，「無論如何，都仍然係好朋友！」
鄧聲興作為有份選特首的1200人選委之一，被問到是否支持「逃犯條例」修訂，及是否支持林鄭留任，他未有正面回應，但認為林鄭應就「逃犯條例」修訂多做諮詢及微調修訂內容，而這段時間林鄭沒有邀請該會見面。
金融界聯署聲明全文
香港金融服務界譴責暴徒衝擊行為
對於昨日有一批暴徒罔顧法紀，漠視警方的多番警告，以暴力衝入立法會並大肆破壞，令到立法會會議廳及立法會大樓多處地方遭到嚴重破壞，並且做出弄污特區區徽，撕毀基本法等激烈行為，立法會金融服務界議員張華峰聯同業內十個聯會，予以最嚴厲的譴責，認為這不但有損港人重法治，重守法、重和平的核心價值，對一國兩制在香港成功落實造成破壞，對香港國際金融中心的形象更是造成了前所未有的衝擊，嚴重威脅社會的穩定和秩序。
我們全力支持警方嚴正執法，並對警方昨天和今天的專業執法手法，避免大規模的受傷表示讚賞。我們明白年青人有理想，對香港的未來有憧憬，對政府的期望有落差，但大家不要再做出破壞社會安寧或任何不理性的違法行為。最後，對於特首承諾會以更開放和更包容的方式帶來施政新風，我們是表示支持的，並期望特區政府要致力團結香港社會上下，共同發展。香港是我們的家，盼望香港市民都可繼續過着安居樂業的生活。
十個聯會名單如下：
香港中資證券業協會
香港證券學會
香港證券業協會
證券商協會
香港股票分析師協會
香港網上經紀協會
香港證券及期貨專業總會
香港貴金屬同業協會
香港中國金融協會
香港中資基金業協會

小珍

小珍喺6.12後有朝嘅策略王直播為年輕人而喊左兩次架

我就係知道鄧聲興講撚親都錯 依家都錯到冇乜人搵佢上電視

今晚2359截

直接網上填表唔洗寄3分鐘搞掂
[麻煩大家幫手share出去 7月2號就截止申請]
新登記

電子表格傳送門->

交表

用email/fax交 今晚1200截
如你持有有效的香港郵政或電子核證服務有限公司的電子核證（個人）證書 <- 呢個基本冇人有，所以唔使試

免費傳真方法
HelloFax 免費黑白5張 / FAX.PLUS 免費黑白10張

【教學】選民登記7月2日截止仲未搞？ 教你手機內3分鐘完成手續

[置頂]2019選民登記 推爆佢 7月2號截止

[/麻煩大家幫手share出去]

有無沉大師

佢應該係藍絲

邊18個？
who is 林小珍？

自居中立的淺藍

林小珍都唔識
你真係好後生

唔緊要la
r唔爭在話埋俾佢知林小珍同范巧茹都做過cctvb

小珍 抵我支持你

大師一出手
林奠即死

小珍係開電視同青姐有新節目

好屎條友
呃下阿婆就得

股評人鄧聲興背妻玩妹

有良知既香港人

范巧茹

果然有良心嘅都唔會留喺CCTVB

以前睇呢條柒頭係電視答阿婆 聽日唔係升就係跌...而家撈撈下竟然撈到會長...